% !TeX spellcheck = pl_PL
% Instrukacja użytkowania:
% 	1. Kopiuj - wklej pytanie i przerób
%	2. Obecny format pytania sprawia, że wcięcia się nie wywalają przy kopipaście.
%	3. Pierwszym argumentem w klamrze {} musi być treść pytania
%	4. Drugim argumentem w klamrze {} są makra \answer. W tej chwili może być max. 8 zestawów odpowiedzi, jeśli będzie mniej, to pojawi się mniej. Nie oddzielamy ich przecinkiem, tylko dalejmy bezpośrednio po sobie.
%	5. W makrze \answer są 2 obowiązkowe argumenty i 1 opcjonalny:
%		a. "Tak" lub "Nie" jako info czy odpowiedź jest poprawna
%		b. Treść odpowiedzi
%		c. Opc. treść wyjaśnienia. Jeżeli nie mamy go, nie tworzymy pustego trzeciego {}, tylko go pomijamy.
\newpage
\part{Pytania i odpowiedzi}
Legenda:
\begin{itemize}
	\Tak{\item Odpowiedź prawidłowa}
	\Nie{\item Odpowiedź nieprawidłowa}
	\NieWiem{\item Odpowiedź co do której mamy wątpliwości}
\end{itemize}
\begin{enumerate}
	\question
	{
		Wyznaczyć max częstotliwość zegara taktującego dla układów serii TTL 74:\\przerzutnik typu JK max czas propagacji 40ns, czas przyjmowania informacji 20ns. Łańcuch 7 bramek max czas propagacji 20ns każda.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{0.5MHz}
		%2.
		\answer{Tak}{5MHz}{$ f = \cfrac{1}{20+40+7\cdot20}[ns] = \cfrac{1}{200}[ns] = 5[MHz] $}
		%3.
		\answer{Nie}{10MHz}
		%4.
		\answer{Nie}{50MHz}
		%5.
		\answer{Nie}{100MHz}}
	\question
	{
		Wyszczególnij pamięci, które NIE są pamięciami kolejkowymi}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{FIFO}
		%2.
		\answer{Tak}{LIFO}
		%3.
		\answer{Tak}{CAM}{Pamięć skojarzeniowa}
		%4.
		\answer{Tak}{SRAM}
		%5.
		\answer{Tak}{EPROM}{}}
	\question
	{
		Wyszczególnij pamięci kolejkowe}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{FIFO}
		%2.
		\answer{Nie}{LIFO}
		%3.
		\answer{Nie}{CAM}
		%4.
		\answer{Nie}{SRAM}
		%5.
		\answer{Nie}{EPROM}{}}
	\question
	{
		W jaki sposób adresowane są rejestry układów sprzęgających w przypadku gdy mamy 2 osobne magistrale, urządzeń I/O i pamięci?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Za pomocą rozkazów adresowania komórek pamięci operacyjnej}
		%2.
		\answer{Tak}{Za pomocą specjalnych rozkazów wejścia-wyjścia}
		%3.
		\answer{Nie}{Za pomocą specjalnych rozkazów przerwań}{}}
	\question
	{
		Układy FPGA składają się z następujących podstawowych elementów:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Konfigurowalnych bloków logicznych CLB}
		%2.
		\answer{Tak}{Bloków we/wy IOB}
		%3.
		\answer{Tak}{Połączeń}{To chyba oznacza się jako CLB.}
		%4.
		\answer{Nie}{Matrycy NAND}
		%5.
		\answer{Nie}{Matrycy XOR}
		%6.
		\answer{Nie}{Uzupełniającej matrycy NOR}{{
				\\\Large FPGA składa się z IOB i CLB jako podstawowych bloków, nic wincyj}}}
	\question
	{
		Układy FPGA nie zawierają następujących podstawowych elementów:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Konfigurowalnych bloków logicznych CLB}
		%2.
		\answer{Nie}{Bloków we/wy IOB}
		%3.
		\answer{Nie}{Połączeń}
		%4.
		\answer{Tak}{Matrycy NAND}
		%5.
		\answer{Tak}{Matrycy XOR}
		%6.
		\answer{Tak}{Uzupełniającej matrycy NOR}{\\\Large Matryce wszelakiego rodzaju to PLD-ki}}
	\question
	{
		Program działający jako moduł jądra Linux:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Można przerwać przez naciśnięcie CTRL+C}
		%2.
		\answer{Tak}{Nie można przerwać przez naciśnięcie CTRL+C}{}}
	\question
	{
		Do pojedynczego kontrolera IDE można podłączyć 2 urządzenia.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Czy jeden kontroler SCSI może zaadresować jedno urządzenie?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}{Prawdopodobnie; \\\Large Adresuje się zworkami więc nie wiem. Sami to adresujemy, a nie robi tego kontroler(\href{http://www.exec.pl/artykul.jsp?nid=48&SCSI_-_podstawy}{Źródło}) }
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Do pojedynczego kontrolera IDE można podłączyć 4 urządzenia.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Prawda}
		%2.
		\answer{Tak}{Fałsz}{Można do dwóch urządzeń.}}
	\question
	{
		Jaka jest umowna granica pomiędzy zaburzeniami elektromagnetycznymi małych i wysokich częstotliwości?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{1 kHz}
		%2.
		\answer{Tak}{1 MHz}
		%3.
		\answer{Nie}{10 MHz}
		%4.
		\answer{Nie}{100 MHz}{}}
	\question
	{
		Jaka będzie częstotliwość impulsów na wyjściu układu opisanego w pliku target.vhd?
		\lstinputlisting[language=vhdl]{vhdl_frequency.txt}}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{{\large Odpowiedź: 4 razy mniejsza niż częstotliwość impulsów wejściowych.}}{\LARGE Git, dobrze wyliczone}}
	\question
	{
		Zapis danych na dyskach holograficznych w technologii dwuwymiarowej jest realizowany poprzez:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Zapis obrazu na powierzchni płyty}{2D obraz, 3D hologram}
		%2.
		\answer{Nie}{Zapis bitu na powierzchni płyty}
		%3.
		\answer{Nie}{Zapis bajtu na powierzchni płyty}
		%4.
		\answer{NieWiem}{Zapis hologramu na powierzchni płyty}{Odpowiedź zła, ale za 0.1 punktu, bo jest bliższa prawdy niż poprzednie.}}
	\question
	{
		Zapis danych na dyskach holograficznych w technologii trójwymiarowej jest realizowany poprzez:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Zapis hologramu w materiale przestrzennym}{2D obraz, 3D hologram}
		%2.
		\answer{Nie}{Zapis bitu w materiale przestrzennym}
		%3.
		\answer{Nie}{Zapis bajtu w materiale przestrzennym}
		%4.
		\answer{NieWiem}{Zapis obrazu w materiale przestrzennym}{Odpowiedź zła, ale za 0.1 punktu, bo jest bliższa prawdy niż poprzednie.}}
	\question
	{
		Zapis danych na powierzchni dysków holograficznych w technologii dwuwymiarowej nie jest realizowany poprzez}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{zapis obrazu na powierzchni płyty}
		%2.
		\answer{Tak}{Zapis bitu na powierzchni płyty}
		%3.
		\answer{Tak}{Zapis bajtu na powierzchni płyty}{}}
	\question
	{
		Zapis danych na dyskach holograficznych w technologii trójwymiarowej nie jest realizowany poprzez:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Zapis hologramu w materiale przestrzennym}
		%2.
		\answer{Tak}{Zapis bitu w materiale przestrzennym}
		%3.
		\answer{Tak}{Zapis bajtu w materiale przestrzennym}
		%4.
		\answer{Tak}{Zapis obrazu w materiale przestrzennym}}
	\question
	{
		Do zapisu danych w nośnikach holograficznych dwu wymiarowych stosuje się:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{1 laser}
		%2.
		\answer{Tak}{2 lasery}{Zielony laser do odczytu/zapisu, czerwony do adresowania/pozycjonowania}
		%3.
		\answer{Nie}{3 lasery}
		%4.
		\answer{Nie}{4 lasery}{}}
	\question
	{
		Linie magistrali adresowej systemu sterują wejścia adresowe, 4 pamięci oraz 2 bramy wejścia-wyjścia. Jaki całkowity prąd musi dostarczyć każda z linii adresowych, aby wysterować:\\
			- bramy oraz układy pamięci\\
			- pamięci RAM typu 2114, obciążenie o wartości 10 $\mu$A \\
			- bramy układy serii 74 LS, obciążenie dla każdej z linii 20 $\mu$A w stanie logicznym "1", 0.4 mA w stanie logicznym „0”}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{W stanie logicznym "1" = 80$ \mu $A; w stanie logicznym "0" = 840$ \mu $A;}{Patrz: \ref{sss:prad_magistrala}}
		%2.
		\answer{Nie}{W stanie logicznym "1" = 840$ \mu $A; w stanie logicznym "0" = 80$ \mu $A;}
		%3.
		\answer{Nie}{W stanie logicznym "1" = 480$ \mu $A; w stanie logicznym "0" = 40$ \mu $A;}
		%4.
		\answer{Nie}{W stanie logicznym "1" = 40$ \mu $A; w stanie logicznym "0" = 480 $ \mu $A;}{}}
	\question
	{
		Wymień języki opisu sprzętu:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{VHDL}
		%2.
		\answer{Tak}{ABEL}
		%3.
		\answer{Tak}{Verilog}
		%4.
		\answer{Nie}{Java}
		%5.
		\answer{Nie}{Pascal}
		%6.
		\answer{Nie}{SQL}{}}
	\question
	{
		Jaką ilość urządzeń może podpiąć kontroler SCSI U320?
		Proszę wybrać właściwą odpowiedź.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Sterownik + 15 urządzeń}{1 punkt}
		%2.
		\answer{NieWiem}{15 urządzeń}{0.5 punktu}
		%3.
		\answer{Nie}{14 urządzeń}
		%4.
		\answer{Nie}{7 urządzeń}
		%5.
		\answer{Nie}{Sterownik + 7 urządzeń}
		%6.
		\answer{NieWiem}{Sterownik}{0.5 punktu}}
	\question
	{
		Które z wymienionych rodzajów sprzężeń jest sprzężeniem przewodowym?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Sprzężenie przez wspólną impedancję}
		%2.
		\answer{Nie}{Sprzężenie indukcyjne}
		%3.
		\answer{Nie}{Sprzężenie pojemnościowe}{}}
	\question
	{
		Które rodzaje zakłóceń nie są odseparowane galwanicznie?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Sprzężenie przez wspólną impedancję}
		%2.
		\answer{Nie}{Sprzężenie indukcyjne}
		%3.
		\answer{Nie}{Sprzężenie pojemnościowe}{}}
	\question
	{
		Jaki układ opisano w języku VHDL?
		\lstinputlisting[language=vhdl]{vhdl_uklad.txt}}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{{\large Enkoder priorytetowy 6 linii na 3 linie}}{}}
	\question
	{
		Backup różnicowy - polega na kopiowaniu jedynie tych plików, które zostały utworzone lub zmienione od czasu utworzenia ostatniej kopii normalnej.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		W układzie programowalnym zaprogramowano funkcję:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{S = ab/d + ac}
		%2.
		\answer{Nie}{S = a/bd + ac}
		%3.
		\answer{Nie}{S = abd + ac}{\Large Jakie układ?}}
	\question
	{
		Odświeżanie pozwala utrzymać informację w pamięci dynamicznej poprzez jej odczyt i ponowne zapisanie.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}}
	\question
	{
		Jakie urządzenia obsługuje mostek północny?
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Procesor}
		%2.
		\answer{Tak}{Pamięć Ram}
		%3.
		\answer{Tak}{Karta graficzna}
		%4.
		\answer{Nie}{Karta muzyczna}
		%5.
		\answer{Nie}{Kontroler dysków twardych}
		%6.
		\answer{Nie}{BluRay}{}}
	
	\question
	{
		Jakie urządzenia obsługuje mostek południowy?
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Procesor}
		%2.
		\answer{Nie}{Pamięć Ram}
		%3.
		\answer{Nie}{Karta graficzna}
		%4.
		\answer{Tak}{Karta muzyczna}
		%5.
		\answer{Tak}{Kontroler dysków twardych}
		%6.
		\answer{Tak}{BluRay}{Wszystko co nie na północnym jest na południowym powinno być.}{Moim zdaniem tak, bo to jest na SATA}
		%7.
		\answer{Tak}{Układy we/wy}}
	%6.
	\question
	{
		Jakie urządzenia NIE są obsługiwane przez mostek północny?
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Procesor}
		%2.
		\answer{Nie}{Pamięć RAM}
		%3.
		\answer{Nie}{Karta graficzna}
		%4.
		\answer{Tak}{Karta muzyczna}
		%5.
		\answer{Tak}{Kontroler dysków twardych}
		%6.
		\answer{Tak}{BluRay}{}}
	\question
	{
		Komunikaty generowane przez jądro w systemie Linux przez funkcję\\
		\lstinline[mathescape,language=C]!printk("<1>...$\backslash$n")!}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Nie pojawi się ani na terminalu w interfejsie graficznym, ani na terminalu w trybie tekstowym}
		%2.
		\answer{Nie}{Pojawi się na terminalu w interfejsie graficznym, a na terminalu w trybie tekstowym nie}
		%3.
		\answer{Tak}{Nie pojawi się na terminalu w interfejsie graficznym, ale pojawi się na terminalu w trybie tekstowym}
		%4.
		\answer{Nie}{Pojawi się zarówno na terminalu w interfejsie graficznym, jak i na terminalu w trybie tekstowym}{W skrócie, w trybie tekstowym tak, w graficznym nie.}}
	\question
	{
		Czy magistrala SATA korzysta z kabla zawierającego dwie ekranowane pary przewodów sygnałowych?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}{I tak też pisze na wiki.}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Czy magistrala SATA korzysta z kabla zawierającego 64 ekranowane pary przewodów sygnałowych?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Prawda}
		%2.
		\answer{Tak}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Duplexing - stosowanie osobnych kontrolerów dla każdego dysku.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Wymień elementy realizujące funkcje pamięci nieulotnych.
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{ROM}
		%2.
		\answer{Tak}{PROM}
		%3.
		\answer{Tak}{EPROM}
		%4.
		\answer{Tak}{Flash}
		%5.
		\answer{Nie}{SRAM}{Jeżeli posiada baterię podtrzymującą, to tak.}
		%6.
		\answer{Nie}{DDR2}
		%7.
		\answer{Nie}{LIFO}
		%8.
		\answer{Nie}{SDRAM}{}}
	\question
	{
		Wymień elementy nie realizujące funkcje pamięci nieulotnych.
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{ROM}
		%2.
		\answer{Nie}{PROM}
		%3.
		\answer{Nie}{EPROM}
		%4.
		\answer{Nie}{Flash}
		%5.
		\answer{Tak}{SRAM}{Jeżeli posiada baterię podtrzymującą, to nie.}
		%6.
		\answer{Tak}{DDR2}
		%7.
		\answer{Tak}{CAM}
		%8.
		\answer{Tak}{LIFO}
		%9.
		\answer{Tak}{SDRAM}{Z zasilaniem bateryjnym NIE!}}
	\question
	{
		Następujące języki programowania NIE są językami opisu sprzętu:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{VHDL}
		%2.
		\answer{Nie}{ABEL}
		%3.
		\answer{Nie}{Verilog}
		%4.
		\answer{Tak}{Java}
		%5.
		\answer{Tak}{Pascal}
		%6.
		\answer{Tak}{SQL}{}}
	\question
	{
		Hot Plugged w kontrolerach dyskowych umożliwia:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Podłączenie dysku do systemu w trakcie pracy}
		%2.
		\answer{Tak}{Rozłączenie dysku od systemu w trakcie pracy}{Można rozłączyć, system będzie dalej działał, ale jeżeli korzysta z tego dysku, to dysk może jebnąć. // Nie powinno, bo system upomnieć się wpierw o bezpieczne usuwanie}
		%3.
		\answer{Nie}{Kompresję danych na dysku}{}}
	\question
	{
		Hot Plugged w kontrolerach dyskowych NIE umożliwia:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Podłączenie dysku do systemu w trakcie pracy}
		%2.
		\answer{Nie}{Rozłączenie dysku od systemów trakcie pracy}{1.0 punkt, bo to jest najważniejsze. // A jednak umożliwia}
		%3.
		\answer{NieWiem}{Kompresję danych na dysku}{0.5 punktu // Poprawna odpowiedź?}}
	\question
	{
		Mirroring - równolegle zapisywanie danych na 2 dyskach. W przypadku gdy dysk master ulegnie awarii, system nadal pracuje korzystając z dysku slave.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		NCQ (Native Command Queuing) - do czego służy?
		Proszę wybrać właściwą odpowiedź.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Narzędzie pozwalające napędowi wewnętrznemu dysku twardego optymalizować kolejność wykonywania poleceń.}
		%2.
		\answer{Nie}{Zapis rejestrów za pośrednictwem ramek FIS o sygnaturach 34h i 27h w kontrolerze dysku}
		%3.
		\answer{Nie}{Agreguje przerwania w dysku ATA}{}}
	\question
	{
		NCQ (Native Command Queuing) - do czego NIE służy?
		Proszę wybrać właściwą odpowiedź.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Narzędzie pozwalające napędowi wewnętrznemu dysku twardego optymalizować kolejność wykonywania poleceń.}
		%2.
		\answer{Tak}{Zapis rejestrów za pośrednictwem ramek FIS o sygnaturach 34h i 27h w kontrolerze dysku}{1.0 punkt}
		%3.
		\answer{Tak}{Agreguje przerwania w dysku ATA}{0.5 punktu}}
	\question
	{
		Jakie zaburzenia elektromagnetyczne są najgroźniejsze z punktu widzenia dzisiejszego środowiska elektromagnetycznego?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Zaburzenia elektromagnetyczne małych częstotliwości, przewodzone, impulsowe.}
		%2.
		\answer{Nie}{Zaburzenia elektromagnetyczne małych częstotliwości, promieniowane, symetryczne.}
		%3.
		\answer{Tak}{Zaburzenia elektromagnetyczne wysokich częstotliwości, przewodzone, asymetryczne.}
		%4.
		\answer{Nie}{Zaburzenia elektromagnetyczne wysokich częstotliwości, promieniowane, asymetryczne.}{}}
	\question
	{
		Rejestry układów sprzęgających w przypadku gdy magistrala urządzeń I/O jest zarazem magistralą pamięci, do wymiany informacji z układami sprzęgającymi wykorzystuje specjalne rozkazy wejścia-wyjścia.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Prawda}{"Jeżeli pytanie miało w sobie sformułowanie, ze pamięć i coś jest podpięte na "wspólnej magistrali" to nie potrzeba specjalnych rozkazów."}
		%2.
		\answer{Tak}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		W jakim trybie procesora działa system Linux:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{rzeczywistym}
		%2.
		\answer{Nie}{nierzeczywistym}
		%3.
		\answer{Nie}{wirtualnym}
		%4.
		\answer{Tak}{chronionym}
		%5.
		\answer{Nie}{wielozadaniowym}{}}
	\question
	{
		Jaki układ opisano w języku VHDL?
		\lstinputlisting[language=vhdl]{vhdl_uklad2.txt}}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{{\large Odpowiedź: demultiplekser 4-bitowy.}}{z wyjściem prostym, gdyby Y były postaci 1110, 1101 1011 0111 wtedy mamy demultiplekser z wyjściem zanegowanym.}}
	\question
	{
		Jakie jest właściwe pasmo przepustowe w dyskach SATA2.
		Proszę wybrać właściwą odpowiedź.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{2,4 Gb/s}
		%2.
		\answer{Nie}{1,2 Gb/s}
		%3.
		\answer{NieWiem}{3 Gb/s}{Odpowiedź na 0.05 punktu, 3 Gb/s to prędkość teoretyczna, 2.4 Gb/s to praktyczna.}}
	\question
	{
		Jakie jest niewłaściwe pasmo przepustowe w dyskach SATA2.
		Proszę wybrać właściwą odpowiedź.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{2,4 Gb/s}
		%2.
		\answer{Tak}{1,2 Gb/s}
		%3.
		\answer{Tak}{3 Gb/s}}
	\question
	{
		Czy w trybie chronionym procesora jest prawidłowym bezpośrednie wywołanie przerwania BIOS (np. int 21):}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Tak}
		%2.
		\answer{Tak}{Nie}{Przerwania BIOSu muszą pracować w trybie rzeczywistym, inaczej ich obsługa jest zbyt kosztowna.}
		%3.
		\answer{Nie}{Zależy od przerwania}
		%4.
		\answer{Nie}{Z modułu jądra tak, z innych programów nie}{}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 0 posiada następującą funkcjonalność:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Striping}
		%2.
		\answer{Nie}{Mirroring}
		%3.
		\answer{Nie}{Kody korekcyjne Hamminga}
		%4.
		\answer{Nie}{Operacja EXOR}{}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 1 posiada następującą funkcjonalność:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Striping}{1 punkt}
		%2.
		\answer{Tak}{Mirroring}
		%3.
		\answer{Nie}{Kody korekcyjne Hamminga}{0.4 punktu}
		%4.
		\answer{Nie}{Operacja EXOR}{0.4 punktu}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 0+1 posiada następującą funkcjonalność:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Striping + mirroring}{4 dyski, pierwsze 2 są stripowane, a na następnych 2 jest kopia tych pierwszych.}
		%2.
		\answer{Nie}{Kody korekcyjne Hamminga + mirroring}
		%3.
		\answer{Nie}{Striping + kody korekcyjne Hamminga}{}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 5 posiada następującą funkcjonalność:
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Ma wydzielony dysk z parzystością}
		%2.
		\answer{Tak}{Dane kontrolne rozrzucone są na przemian po wszystkich dyskach.}
		%3.
		\answer{Tak}{Podział danych pomiędzy różne dyski - Striping}
		%4.
		\answer{Nie}{Dyski lustrzane - mirroring}{}}
	\question
	{
		W matrycy dyskowej Raid5:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Sumy kontrolne rozrzucane są między dyskami}
		%2.
		\answer{Nie}{Wydzielony jest dysk na dane naprawcze}
		%3.
		\answer{Nie}{Wykorzystywany jest mirroring}
		%4.
		\answer{Tak}{Stosowane jest rozpraszanie danych po dyskach (Striping)}{}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 0 NIE posiada następującej funkcjonalności:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Striping}
		%2.
		\answer{Tak}{Mirroring}{Za 1.0 punkt}
		%3.
		\answer{Tak}{Kody korekcyjne Hamminga}{Za 0.4 punktu}
		%4.
		\answer{Tak}{Operacja EXOR}{Za 0.4 punktu}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 1 NIE posiada następującej funkcjonalności:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Striping}{Za 1.0 punkt}
		%2.
		\answer{Nie}{Mirroring}
		%3.
		\answer{Tak}{Kody korekcyjne Hamminga}{Za 0.4 punktu}
		%4.
		\answer{Tak}{Operacja EXOR}{Za 0.4 punktu}}
	\question
	{
		Kontroler Raid 5 nie posiada następującej funkcjonalności:
		Proszę odpowiedzieć na każde pytanie prawda czy fałsz.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Ma wydzielony dysk z parzystością}
		%2.
		\answer{Nie}{Dane kontrolne rozrzucone są na przemian po wszystkich dyskach.}
		%3.
		\answer{Nie}{Podział danych pomiędzy różne dyski - Striping}
		%4.
		\answer{Tak}{Dyski lustrzane - mirroring}{}}
	\question
	{
		W jaki sposób adresowane są rejestry układów sprzęgających w przypadku gdy magistrala urządzeń I/O jest zarazem magistralą pamięci?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Za pomocą rozkazów adresowania komórek pamięci operacyjnej}
		%2.
		\answer{Nie}{Za pomocą specjalnych rozkazów wejścia-wyjścia}
		%3.
		\answer{Nie}{Za pomocą specjalnych rozkazów przerwań}{}}
	\question
	{
		W źródłach kernela systemu Linux standardowo wstawki asemblerowe:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Nie mogą się znaleźć}
		%2.
		\answer{Nie}{Mają składnię zgodną ze składnią procesorów Intel}
		%3.
		\answer{Tak}{Mają składnię zgodną ze standardem AT\&T}
		%4.
		\answer{Nie}{Mają składnię zależną od architektury systemu, na którym ma działać system}{}}
	\question
	{
		Ciekłokrystaliczny modulator SLM (Spatial Light Modulator)
		Jego zadaniem jest wprowadzenie cyfrowo zapisanej informacji do fali świetlnej i zamiana danych przesyłanych z komputera na matrycę (np. 1024 x 1024) punktów.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Laser emituje światło o jednej, konkretnej długości fali odpowiednio dla:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Blu-ray - 425 nm, DVD - 640 nm, CD - 780 nm}{"Niebieskie światło (czyli laser) ma “długość fali zbliżoną do 460 nm"}
		%2.
		\answer{NieWiem}{Blu-ray - 452 nm, DVD - 640 nm, CD - 780 nm}{Raczej tak, ale odpowiedź na 0.5 punktu}
		%3.
		\answer{NieWiem}{Blu-ray - 245 nm, DVD - 460 nm, CD - 780 nm}{Odpowiedź na 0.25 punktu}}
	\question
	{
		Backup przyrostowy - polega na kopiowaniu jedynie tych plików, które zostały utworzone lub zmienione od czasu utworzenia ostatniej kopii przyrostowej lub normalnej oraz na oznaczeniu ich jako zarchiwizowanych.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Czy pojedynczy kontroler SATA2 możne zaadresować 1 urządzenie?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Ciekłokrystaliczny modulator SLM (\emph{Spatial Light Modulator})
		Jego zadaniem nie jest wprowadzenie cyfrowo zapisanej informacji do fali świetlnej i zamiana danych przesyłanych z komputera do postaci pojedynczego bajtu.}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Prawda}
		%2.
		\answer{Nie}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Wytypuj maksymalną przepustowość magistral SCSI z rodziny Ultra
		TYP (Max transfer)}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{U scsi (20MB/s) U-wide-scsi (40MB/s) U-2-scsi (40MB/s) U-2-wide-scsi (80MB/s) U-160 (160MB/s) U-320 (320MB/s)}
		%2.
		\answer{Tak}{U scsi (10MB/s) U-wide-scsi (20MB/s) U-2-scsi (40MB/s) U-2-wide-scsi (80MB/s) U-160 (160MB/s) U-320 (320MB/s)}
		%3.
		\answer{Nie}{U scsi (20MB/s) U-wide-scsi (40MB/s) U-2-scsi (80MB/s) U-2-wide-scsi (160MB/s) U-160 (320MB/s) U-320 (640MB/s)}}
	\question
	{
		Jaki algorytm wykonuje przedstawiony kod w języku VHDL?
		\lstinputlisting[language=vhdl]{vhdl_algorytm.txt}}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{{\large Kod Gray'a}}{}}
	\question
	{
		Które z wymienionych bloków funkcjonalnych znajdują się w kartach mikroprocesorowych:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Moduł zabezpieczeń}
		%2.
		\answer{Tak}{Mask-ROM}
		%3.
		\answer{Tak}{EPROM}
		%4.
		\answer{Tak}{RAM}
		%5.
		\answer{Tak}{Port WE/WY}
		%6.
		\answer{Nie}{Irda}
		%7.
		\answer{Nie}{CAM WTHFF}
		%8.
		\answer{Nie}{koprocesor}{}}
	\question
	{
		Czy jeśli procesor ma na wspólnej szynie adresowej i pamięć i jakieś urządzenie peryferyjne, to czy obsługa (adresowanie?) tego urządzenia wymaga specjalnych rozkazów?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Prawda}
		%2.
		\answer{Tak}{Fałsz}{}}
	\question
	{
		Jak wpisać bajt 0x10 do rejestru znajdującego się pod adresem 0x60h?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{outportb(0x60, 0x10)}
		%2.
		\answer{Tak}{asm {out 0x60, 0x10}}{}}
	\question
	{
		Jak adresowane są układy sprzęgające podłączone do mikrokontrolera}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Za pomocą rozkazów adresowania pamięci}
		%2.
		\answer{Tak}{Za pomocą specjalnych rozkazów obsługi wejścia / wyjścia}
		%3.
		\answer{Nie}{Za pomocą specjalnych rozkazów przerwań}{}}
	\question
	{
		Jak zapisać po kolei w pamięci dwa bajty 0x10 0x20?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{unsigned char[2] a = {16, 32}}
		%2.
		\answer{Tak}{unsigned char[2] a = {0x10, 0x20}}
		%3.
		\answer{Nie}{unsigned char[2] a = {0x1020}}{}}
	\question
	{
		Co powoduje największe zniszczenia sprzętu podczas uderzenia pioruna?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Samo natężenie prądu wyładowania}
		%2.
		\answer{Nie}{Pole elektryczne powstałem w wyniku uderzenia}
		%3.
		\answer{Nie}{Pole magnetyczne powstałe w wyniku uderzenia}{}
		{Szwagier: Głupie pytanie, bo generalnie istnieje szansa, że blisko jebnie pierun i wtedy jest pole elektryczne, ale raczej mniej groźne.}
	}
	\question
	{
		W przewodnikach optoelektronicznych jakieś tam zaburzenia elektromagnetyczne najbardziej wpływają na:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Nadajnik}
		%2.
		\answer{Tak}{Odbiornik}
		%3.
		\answer{Nie}{Medium}{}}		
	\question
	{
		Na co wpływa ferryt:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Zakłócenia niskie}
		%2.
		\answer{Tak}{Zakłócenia wysokie}
		%3.
		\answer{Nie}{Oba}
		%4.
		\answer{Nie}{Inna odpowiedź}{}}
	\question
	{
		Która zmienna składowa pola elektromagnetycznego wpływa na sprzężenia indukcyjne?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Elektryczna}
		%2.
		\answer{Tak}{Magnetyczna}{}}
	\question
	{
		W których pamięciach odczyt następuje zarówno na zboczu narastającym i na opadającym?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Kilka pamięci, trzeba zaznaczyć te, które mają DDR w nazwie}{}}
	\question
	{
		Ekranowanie dwustronnie podpięte do masy eliminuje zakłócenia:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Małych częstotliwości}
		%2.
		\answer{Tak}{Dużych częstotliwości}
		%3.
		\answer{Nie}{Oba}{}}
	\question
	{
		Przed zakłóceniami jakich częstotliwości chroni izolacja galwaniczna:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Niskimi}
		%2.
		\answer{Nie}{Wysokimi}
		%3.
		\answer{Nie}{Oba}{}}
	\question
	{
		Szerokość szyny danych w PCI. Wielokrotnego wyboru:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{1 bit}
		%2.
		\answer{Nie}{8 bit}
		%3.
		\answer{Nie}{16 bit}
		%4.
		\answer{Tak}{32 bit}
		%5.
		\answer{Tak}{64 bit}{Jeśli wierzyć cioci wikipedii.}}
	\question
	{
		Szerokość szyny danych w PCI-Express. Wielokrotnego wyboru:}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{1 bit}
		%2.
		\answer{Tak}{8 bit}
		%3.
		\answer{Tak}{16 bit}
		%4.
		\answer{Tak}{32 bit}
		%5.
		\answer{Nie}{64 bit}{Wiki: \textit{"The physical layer provides x1, x2, x4, x8, x12, x16, and x32 lane widths"}.}}
	\question
	{
		Szerokość szyny danych w ISA. Wielokrotnego wyboru}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{1 bit}
		%2.
		\answer{Tak}{8 bit}{Mniej prawda.}
		%3.
		\answer{Tak}{16 bit}{Bardziej prawda.}
		%4.
		\answer{Nie}{32 bit}
		%5.
		\answer{Nie}{64 bit}{}}
	\question
	{
		Które z sygnałów są przesyłane stykami do kart inteligentnych?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Masa}
		%2.
		\answer{Nie}{Równoległe we/wy}
		%3.
		\answer{Nie}{3-bitowa linia danych}
		%4.
		\answer{Tak}{Reset}
		%5.
		\answer{Tak}{Napięcie programujące}
		%6.
		\answer{Nie}{Set}
		%7.
		\answer{Tak}{Napięcie zasilające}
		%8.
		\answer{Tak}{Szeregowe we/wy}
		%9.
		\answer{Tak}{Zegar}{\href{http://galaxy.eti.pg.gda.pl/katedry/kask/dydaktyka/Serwisy_internetowe_.NET/wyklad2010/SI_NET_smart_card.pdf}{Strona 5. Nie mam pojęcia czy równoległe czy szeregowe i/o.Vpp to napięcie progrmaujące?}}}
	\question
	{
		Jaki układ opisano w języku VHDL?
		\lstinputlisting[language=vhdl]{vhdl_uklad3.txt}}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{%
			$ b_0=\overline{a_0}\cdot\overline{a_1} $\\
			$ b_1=a_0\cdot\overline{a_1} $\\
			$ b_2=\overline{a_0}\cdot a_1 $\\
			$ b_3=a_0\cdot a_1 $\\\\
				\begin{tabular}{l|l|l}
					$ a_0 $ & $ a_1 $ & $ b_3b_2b_1b_0 $ \\ \hline
					0  & 0  & 0001         \\
					0  & 1  & 0010         \\
					1  & 0  & 0100         \\
					1  & 1  & 1000        
				\end{tabular}\\\\
			Dekoder bitowy 1 z 4, niezanegowany.}}
	\question
	{
		Występowanie którego elementu jest korzystniejsze ze względu na kompatybilność elektromagnetyczną?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Pętla masy - odporność na zakłócenia promieniowane}
		%2.
		\answer{Nie}{Pętle między masami - odporność na zakłócenia przewodzone}{}}
	\question
	{
		Jakie cechy posiada program Behavioralny napisany w VHDL?}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Cośtam z czarną skrzynką (same zależności między danymi wejściowymi i wyjściowymi o ile pamiętam}
		%2.
		\answer{Nie}{Porozumiewa się za pomocą sygnałów}{}}
	\question
	{
		Które dyrektywy EMC sa płatne?}
	{
		%1.
		\answer{NieWiem}{Do uzupełnienia.}{}}
	\question
	{
		Jakaś dyrektywa EMC, o czym mówi?}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Nie dotyczy emisji i odporności na zakłócenia}
		%2.
		\answer{Tak}{Określa poziomy emisji przewodowej}
		%3.
		\answer{Tak}{Określa poziomy emisji promieniowej}
		%4.
		\answer{Tak}{Określa oba poziomy emisji}
		%5.no czy
		\answer{Tak}{Określa poziomy odporności na zakłócenia przewodowe}
		%6.
		\answer{Tak}{Określa poziomy odporności na zakłócenia promieniowe}
		%7.
		\answer{Tak}{Określa oba poziomy odporności}{}}
	\question
	{
		Jakie obowiązki ma producent lub sprzedawca przed wprowadzeniem urządzenia na rynek europejski:}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{PRzebadanie urządzenia na EMC w akredytowanym laboratorium}
		%2.
		\answer{Nie}{Przebadanie urządzenia na EMC w ratyfikowanym (tu było jakieś inne mądre słówko) laboratorium}
		%3.
		\answer{Nie}{Poinformowanie UOKiK}
		%4.
		\answer{Tak}{Wypełnienie deklaracji zgodności}
		%5.
		\answer{Nie}{Uzyskanie certyfikatu CE, oznaczającego kraj pochodzenia}
		%6.
		\answer{Tak}{Uzyskanie certyfikatu CE, oznaczającego zgodność z dyrektywami UE}
		%7.
		\answer{Nie}{Sprzedawca nie na żadnych obowiązków}{}}
	\question
	{
		Komora GTEM używana w Kompatybilności Elektromagnetycznej służy do badania:}
	{
		%1.
		\answer{NieWiem}{Odporności na zakłócenia przewodzone}
		%2.
		\answer{Tak}{Odporności na zakłócenia promieniowane}
		%3.
		\answer{NieWiem}{Odporności na zakłócenia wysokiej częstotliwości}
		%4.
		\answer{NieWiem}{Emisji zakłóceń przewodzonych}
		%5.
		\answer{Tak}{Emisji zakłóceń promieniowanych}
		%6.
		\answer{Nie}{Taka komora nie istnieje}{}}
	\question
	{
		Jaką modulację miały fale generowane przez urządzenie, które używaliśmy na laboratorium EMC? (jednokrotny wybór)}
	{
		%1.
		\answer{Nie}{Amplitudowa}
		%2.
		\answer{Nie}{Fazowa}
		%3.
		\answer{Nie}{Hybrydowa}
		%4.
		\answer{Tak}{Częstotliwościowa}{}}
	\question
	{
		Które rodzaje pamięci używane są do wyszukiwania podzbiorów danych o określonych cechach? (wielokrotny wybór)}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{CAM}
		%2.
		\answer{Nie}{SRAM}
		%3.
		\answer{Nie}{FIFO}
		%4.
		\answer{Nie}{LIFO}{}}
	\question
	{
		Pytanie o pasek magnetyczny karty. (wielokrotny wybór)}
	{
		%1.
		\answer{Tak}{Na pasku magnetycznym mogą występować max. 3 ścieżki}
		%2.
		\answer{Nie}{Na pasku magnetycznym mogą występować max. 3 ścieżki lub 4 ścieżki}
		%3.
		\answer{Tak}{Pierwsze dwie ścieżki są tylko do odczytu, trzecia do zapisu}
		%4.
		\answer{Nie}{Pierwsze dwie ścieżki są do zapisu, trzecia tylko do odczytu}
		%5.
		\answer{Nie}{Pierwsze dwie ścieżki są tylko do odczytu, dwie ostatnie do zapisu}
		%6.
		\answer{Tak}{Pojemność paska wynosi około 1000 bitów}
		%7.
		\answer{Nie}{Pojemność paska wynosi około 10000 bitów}{}}
	
	
	
\end{enumerate}
